隧道漏水 組件破損 工程安全成疑

隧道漏水 組件破損 工程安全成疑

頭條

林鄭月娥（右）上月試坐高鐵「動感號」，大讚行車穩定。

【本報訊】廣深港高鐵香港段由2010年動工起發生不少問題，除造價由669億元飆升至844億元及通車日期不斷延遲外，其安全性亦備受質疑。《蘋果》多次揭發工程出現問題，包括隧道漏水、預製組件破損及石屎裂痕等，惟港鐵未有理會，批准有問題的工程交予另一合約工程繼續施工，致情況惡化，恐造成安全隱患。

列車防撞能力較低

2016年《傳真社》揭發，由中國製造的新加坡地鐵列車出現裂紋，其中國製電池更曾在維修期間爆炸，而高鐵香港段的列車正是由同一生產商製造，質素成疑。港鐵後來解釋香港購買的列車材料有別於新加坡列車，列車也會在通車前測試以確保安全。

另外，港鐵採購高鐵列車時又主動放棄本來沿用的歐盟防撞標準，最終購入防撞能力較低的列車，測試報告顯示列車只可抵禦時速25至30公里的撞擊，遠低於歐盟標準的36公里。有專家更質疑，廣深港高鐵有至少4種不同型號的列車營運，碰撞測試只模擬同款列車撞車情況，結果並不全面，將來通車後恐會發生意外。

■記者陳建平

相關新聞

工程師：條鐵出事即條軌出事囉
頭條 5小時前

【蘋果照相機】出軌？冇問題！
頭條 5小時前

高鐵試車 3日出軌承托路軌工字鐵變形 叫停測試
頭條 5小時前

人有多大膽 地有多大產

你見成班官戴哂安全帽就知中國高鐵幾危險啦

it is china

真係幾動感刺激

唔知班官到時夠唔夠膽坐

機動遊戲

海洋公園翻天覆地啲Friend

動憾號

無事出就無野改進 所以一直求進步